<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:as="https://www.w3.org/ns/activitystreams#"
   xmlns:corevoc="http://data.europa.eu/m8g/"
   xmlns:dcmi="http://purl.org/dc/dcmitype/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:locn="http://www.w3.org/ns/locn#"
   xmlns:oa="http://www.w3.org/ns/oa#"
   xmlns:org="https://www.w3.org/ns/org#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
   xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
   xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
   xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
  <rdf:Description rdf:about="http://data.europa.eu/eli/ontology#language">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Taal waarin het formeel kader beschikbaar is.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">taal</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://data.europa.eu/m8g/subject">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Onderwerp vh formeel kader.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">onderwerp</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://data.europa.eu/m8g/territorialApplication">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het geografisch bereik vh formeel kader.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">territoriale toepassing</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <owl:Ontology rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek">
    <dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2017-03-31</dcterms:issued>
    <dcterms:title xml:lang="nl">Generiek</dcterms:title>
    <vann:preferredNamespaceUri>http://data.vlaanderen.be/ns/generiek</vann:preferredNamespaceUri>
  </owl:Ontology>
  <owl:Class rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek#GeografischePositie">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Geografische positie aangegeven dmv een punt.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">GeografischePositie</rdfs:label>
  </owl:Class>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek#begin">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">begin</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek#bewerking">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Aard vd bewerking die ihkv de activiteit op de entiteit is uitgevoerd.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Activity"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">type</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/type"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek#default">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Geeft aan of de positie een default positie is.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek#GeografischePositie"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">default</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek#einde">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">einde</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek#methode">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De manier waarop het punt werd bepaald.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek#GeografischePositie"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">methode</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek#plaats">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Plaatsnaam waarmee de Jurisdictie kan worden aangeduid.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Jurisdiction"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Plaats</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek#specificatie">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het type object op basis waarvan het punt werd bepaald.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek#GeografischePositie"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.vlaanderen.be/ns/generiek"/>
    <rdfs:label xml:lang="nl">specificatie</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Agent">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Iemand die of iets dat kan handelen of een effect kan teweeg brengen.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Jurisdiction">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het gebied waarover de rechtsmacht van een overheid zich uitstrekt.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Jurisdictie</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/PeriodOfTime">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">TijdsInterval</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Link naar de agent die de identificator heeft uitgegeven.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">maker</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Beschrijving van het formeel kader.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">beschrijving</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Tijdstip waarop de identificator werd uitgegeven.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">uitgegeven</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/relation">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Ander formeel kader dat met het formeel kader verband houdt.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">relatie</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Naam vh formeel kader.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">titel</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/type">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Aard vh formeel kader.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">type</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/vocab/cpsv#FormalFramework">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Geheel van formele documenten dat regels, rechten, plichten ten aanzien van burgers, overheden, bedrijven etc beschrijft. </rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Formeel Kader</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://schema.org/ContactPoint">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Informatie zoals email, telefoon, adres die toelaat om iemand of iets te contacteren.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Contactpunt</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://schema.org/email">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Email-adres waarnaar men kan mailen.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">email</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://schema.org/faxNumber">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Faxnummer waarnaar men kan faxen.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">faxnummer</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://schema.org/hoursAvailable">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Periode waarin contact kan worden opgenomen.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">uren beschikbaarheid</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://schema.org/openingHours">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Uren waarbinnen contact kan worden opgenomen.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">openingsuren</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://schema.org/telephone">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Telefoonnummer waarop men kan bellen.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">telefoon</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://ww.w3.org/2006/vcard/ns#honorific-prefix">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Titel waarmee iemand wordt aangeschreven of aangesproken of waarmee naar iemand wordt verwezen.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">aanschrijfprefix</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.opengis.net/ont/geosparql#asGML">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Geometrie uitgedrukt in gml-formaat.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">als GML</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.opengis.net/ont/geosparql#asWKT">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Geometrie uitgedrukt in wkt-formaat.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">als WKT</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Benaming toegekend aan of gebruikt voor een geografisch object.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Combinatie van een string en het type van wat de string voorstelt.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Entiteit waarvan alle entiteiten zijn afgeleid.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Resource</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Label waarmee de entiteit wordt aangeduid.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Naam vd agent.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">label</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#Point">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Nuldimensioneel object.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Punt</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Breedte van de positie vh punt volgens het coördinaatsysteem WGS84.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">latitude</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Lengte van de positie vh punt volgens het coördinaatsysteem WGS84.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">longitude</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Aard vd bewerking die ihkv een activiteit op een entiteit wordt uitgevoerd.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">TODO</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Concept</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">String gebruikt om de instantie ve object uniek te identificeren. </rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">notatie</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#Identifier">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Informatie gebruikt om de instantie ve object uniek te identificeren. </rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Identificator</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#identifier">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Identificator vd entiteit.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">identificator</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#schemaAgency">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Naam vd agent die de identificator heeft toegekend.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">schema agentschap</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/adms#status">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Status vh formeel kader.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">status</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/locn#Geometry">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Vorm- en positiekenmerken van een object.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Geometrie</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/locn#address">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Adres dat men kan aanschrijven of bezoeken.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">adres</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/locn#geometry">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De cartografische coöordinaten vh punt.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">geometrie</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Activity">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Iets waarmee men actief is gedurende een bepaalde periode op een entiteit.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Activiteit</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Agent">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Iemand of iets met een bepaalde rol bij het plaatsvinden ve activiteit.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Agent</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Entity">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Fysiek, digitaal, conceptueel of ander ding (echt of denkbeeldig) met bepaalde kenmerken.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Entiteit</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Generation">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het voltooien vd productie ve nieuwe entiteit dmv een activiteit.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Generatie</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Invalidation">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Het starten vh vernietigen/beëindigen/uitdoven ve entiteit dmv een activiteit.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Invalidatie</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#activity">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Activiteit die tot de generatie vd entiteit heeft geleid.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Activiteit die tot de invalidatie vd entiteit heeft geleid.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">activiteit</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#atTime">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Tijdstip waarop de generatie vd entiteit plaatsvond.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Tijdstip waarop de invalidatie vd entiteit plaatsvond.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">op tijdstip</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedGeneration">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Beschrijving vd generatie vh record.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedInvalidation">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Beschrijving vd invalidatie vh record.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#used">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Gebruik ve entiteit door een activiteit.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Geeft aan welke agent verantwoordelijk was voor de activiteit en meer bepaald verantwoordelijk was voor het uitvoeren vd activiteit.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">was geassocieerd met</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Document">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Rij in een tabel met de bij elkaar horende velden ve object.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">Document</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Records die instanties vd entiteit beschrijven.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">is primair onderwerp van</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/name">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Naam van bvb de persoon die men kan contacteren.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">naam</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/page">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Website waarnaar men kan surfen.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="nl">pagina</rdfs:label>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
